% This is a copy version from https://github.com/thanhhungqb/thesis-template
% * <thanhhungqb@gmail.com> 2017-05-09T23:23:15.758Z:
%
% ^.
% Please do not modified this project, when you want to start writing, make a clone of it for your own (Please read README.md)

\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{book} % twoside for draf

% \usepackage{babel}
% \usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage[english,spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{changepage}
%\usepackage{times}
%\usepackage{graphicx}

\usepackage{mathptmx}	% same Time New Roma
%\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
%\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{lscape}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{array}
\usepackage{amsmath,tabu}
\usepackage{makecell}
\usepackage{url}
% \usepackage{algorithm2e}
\usepackage{parskip}
\usepackage{fancyhdr}

% \usepackage{subcaption}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[pdftex,pdfpagelabels,bookmarks,hyperindex,hyperfigures]{hyperref}

\usepackage{algorithm}% http://ctan.org/pkg/algorithms
% \usepackage{algpseudocode}% http://ctan.org/pkg/algorithmicx
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\newcommand{\var}[1]{{\ttfamily#1}}% variable
%prevent to break long word
\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

\usepackage{titlesec, blindtext, color}
\definecolor{gray75}{gray}{0.75}
\newcommand{\hsp}{\hspace{20pt}}
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter{.}\hsp}{0pt}{\Huge\bfseries}

\usepackage{bkthesis}

\makeatletter
\renewcommand{\ALG@name}{Giải thuật}
\makeatother

\makeatletter 
\renewcommand\thealgorithm{\thechapter.\arabic{algorithm}} 
\@addtoreset{algorithm}{chapter} 
\makeatother


\crname{LUẬN VĂN TỐT NGHIỆP}
\ctname{XÂY DỰNG MÔ HÌNH GAN\\TỪ ẢNH CHỤP CẮT LỚP VI TÍNH CT}
\cstuname{Nguyễn Quang Hà - 1510870\\ Trần Quốc Pháp - 1512395\\ Mai Đức Tú - 1513924}

\csCouncil{Khoa học máy tính}
\csSupervise{TS. Trần Tuấn Anh\\ TS. Nguyễn Hồ Mẫn Rạng\\ TS. Lê Thành Sách}
\csReviewer{ThS. Trần Giang Sơn}
\cttime{6/2019}


\thesislayout

\begin{document}
%-	Bìa cứng - màu xanh dương, chữ mạ vàng (xem mẫu đính kèm)
%-	Trang tên (tờ lót): chất liệu giấy, nội dung giống như bìa LV
%-	Ở gáy LV: in nhan đề LV (có thể in tóm tắt nếu nhan đề quá dài), size 15 – 17
%-	Phiếu Nhiệm vụ LV, chấm điểm Hướng dẫn & Phản biện (đã ký): nhận từ GVHD & GVPB sau khi bảo vệ (theo lịch hẹn).
%-	Lời cam đoan
%-	Lời cảm ơn/ Lời ngỏ
%-	Tóm tắt LV
%-	Mục lục
%-	Danh mục, bảng biểu, hình ảnh, ... (nếu có)
%-	Nội dung LV
%-	Danh mục TL tham khảo
%-	Phụ lục (nếu có)

\coverpage

\frontmatter

\chapter*{Lời cam đoan}
\noindent 
Ứng dụng tiến bộ khoa học kỹ thuật vào lĩnh vực y tế không phải là một nhu cầu mới nhưng vẫn luôn tồn tại những thách thức trong quá trình thực hiện, đặc biệt hơn khi đó là những thay đổi mang tính tiên phong. Do đó để thực hiện đề tài này, sử dụng mạng học sâu vào xử lý ảnh y khoa, chúng tôi đã tham khảo kiến thức lý thuyết cũng như các công trình nghiên cứu từ nhiều nguồn khác nhau. Từ những nguồn tài liệu đó, một số kiến thức căn bản và ý tưởng giải quyết bài toán hiệu quả đã được chúng tôi trình bày vào báo cáo này, tuy nhiên tất cả những tham khảo đều đã được chúng tôi đánh dấu và dẫn nguồn trong mục tham khảo cuả luận văn. Ngoài các nội dung được ghi chú, chúng tôi xin cam đoan những nội dung trong luận văn này đều được chúng tôi thực hiện và chưa từng được công bố trước đây. \\

Nếu xuất hiện bất cứ sai phạm nào, chúng tôi xin chịu hoàn toàn trách nhiệm trước Ban Chủ Nhiệm Khoa, Ban Giám Hiệu Nhà Trường và các cơ quan chức năng, tổ chức có thẩm quyền khác.
\begin{flushright}
Nhóm sinh viên thực hiện
\end{flushright}
\chapter*{Lời cảm ơn}

Để hoàn thành Luận văn này chúng tôi tỏ lòng biết ơn sâu sắc đến các thầy TS. Trần Tuấn Anh, TS. Nguyễn Hồ Mẫn Rạng, TS. Lê Thành Sách. Các thầy đã tận tình giúp chúng tôi trong suốt quá trình nghiên cứu và hoàn thành luận văn này.\\

Chúng tôi chân thành cảm ơn quý thầy cô trong trường Đại học Bách Khoa thành phố Hồ Chí Minh đã giảng dạy truyền đạt kiến thức cho chúng tôi trong suốt quãng thời gian học tập và nghiên cứu ở trường. \\

Chúng tôi xin dành lời cảm ơn riêng cho thầy cô khoa Khoa học và Kỹ thuật Máy Tính đã tạo điều kiện cơ sở vật chất cho chúng tôi có thể tiền hành các nghiên cứu và thí nghiệm tại phòng Thí nghiệm tính toán hiệu năng cao. \\

Chúng tôi xin cảm ơn anh các anh Đàm Vũ Duy, Phạm Hồng Thiên Nhật, Phạm Huỳnh Sơn đã thực hiện đề tài tương tự với chúng tôi để chúng tôi có những tài liệu cho mục đích đánh giá mô hình.
\begin{flushright}
Nhóm sinh viên thực hiện
\end{flushright}
\tableofcontents
% \listofsymbols
\listoftables
\listoffigures
% \listofalgorithms


\mainmatter

\fancyhead{}  % Clears all page headers and footers
%\rhead{\thepage}  % Sets the right side header to show the page number
%\lhead{}  % Clears the left side page header
%\fancyfoot[positions]{footer}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\pagestyle{fancy}  % Finally, use the "fancy" page style to implement the FancyHdr headers

\input{chapter1.tex}
\input{chapter2.tex}
\input{chapter3.tex}
\input{chapter4.tex}
\input{chapter5.tex}
\input{chapter6.tex}
\input{chapter7.tex}
\input{chapter8.tex}
\input{chapter9.tex}
\input{chapter10.tex}
\bibliography{refs}{}
\bibliographystyle{plainurl}
%-	Danh mục TL tham khảo
%-	Phụ lục (nếu có)

\end{document}
